DSE歷史科試題案 據指考評局經理辭職

今屆中學文憑試歷史科出現試題風波，涉事試題最終被取消，其後有考試及評核局高級職員則疑在社交網站發表不當言論。考評局評核發展部經理、文憑試歷史科委員會秘書楊穎宇因曾在網上發表「沒有日本侵華，哪有新中國？忘本呀！」，而遭受抨擊。有報道指，楊穎宇近日已向考評局請辭。

據了解，楊穎宇近日向學界友好發電郵指，自己已辭職，並未有在電郵中交代自己辭職的原因，亦未有表明離任日期。

在今年5月，有網媒貼上疑是楊穎宇在2010年起的多則社交網站貼文截圖，帖文稱「民主未必已死，已死的是《基本法》」、又稱自己在當年的七一遊行「最喜歡的標語」是「還淫於民」，該帳戶曾轉用一張蒙面悍匪打劫金鋪的照片，卻語帶仇警指「我愛香港警察」。他在回應去年4月內地一則有人穿日本軍服迎親被捕的新聞時，帖文稱「沒有日本侵華，哪有新中國？忘本呀！」的言論。

除了楊穎宇以外，被指疑曾在社交網站留言「林鄭滾蛋！」的考試及評核局評核發展部高級經理盧家耀，亦與同負責該科的評核經理梁紫豔雙雙辭職，並在明日（16日）生效。盧家耀早前被指疑曾在社交網站留言「林鄭滾蛋！」，並貼上多張反修例遊行照片，引用《聖經》經文稱示威者「是這些事的見證人」，被質疑個人立場偏頗，有違專業操守，或對題目設計造成影響。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/hk/1847166

算把啦依家先黎扮嘢